## Сообщества

**Сообщество (Сообщество по интересам)** - Высокосвязанная группа людей, разделяющих общий интерес и принимающих участие в неформальном принятии решений. (Д. Забиров)

Отличительным свойством неформальных сообществ, является объединение относительно **темы** представляющей общий интерес, а не вокруг географических (сообщества места, локальные сообщества) или формальных признаков. Лучше всего это выразил создатель Линукса, что с какого-то момента люди объединяются не ради выживания, не потому что их вынуждает социальное окружение, а "по приколу" (just for fun)

Для этого участники сообщества обмениваются информацией, выстраивают социальные связи, отвечают на вопросы друг друга, в том числе и личные. Это позволяет в таких сообществах заводить друзей, что в дальнейшем может выстраиваться плодотворное сотрудничество или длительные любовные отношения (вплоть до брака).

Сообщества бывают разные:

1. Клубы
2. Фандомы
3. Коливинги и комунны
4. Производящие сообщества, например сообщества опен сорс продуктов
5. Профессиональные чаты (я специально здесь не употребляю слово Ассоциации, так они бывают формальными)



Сообщества достаточно стабильные структуры, хотя переодически бывают в кризисе.
